今日開始進修英語

目標ielts 7分

黎緊我會每日post 我學過既筆記

lm
但考黎做咩

跟...

You can do it

咁又無用既 自我進修吓

要原因咩？

一樣目標，不過我進度好慢，生字好快唔記得

有啲人可能考黎升學呀 見工呀咁架嘛

其實我以前一路以黎學英文既方法 都同傳統方法唔同 我以前主要係靠睇新聞 文章 抄vocab 搵外國佬傾吓 黎緊我主要係睇影片學 靠聽去學 我一路學grammar 都唔係靠背 所以我post 出黎既notes 可能唔會好深 或者你會覺得小學雞程度 ielts 拎7分 無話要幾時完成 我只係想係呢個階段自我進修吓 咁姐

本身過底就講 同 聽都叫係香港見得吓人 但寫就食左屎 睇就一般般

唔好變到study ig個班友咁柒就得啦

岩啊 主要唔洗比老世覺得你英文廢先 第一感覺

要進步好簡單 每日記一個英文詞語

Lm一齊學野

一日記一個實昆人 學英文唔係剩係記生字 我以前開頭學英文就係主要記生字 一日20-30 到 一年vocab 都累積唔少 到頭黎識睇唔識用 果刻先知出事

It’s okay to learn English through watching movies, but it’s better if you have already known abundant vocabularies. Otherwise, you may often find yourself not understanding what the characters said.

*sorry for my poor English

我英文係小學程度都想進修下

According to what you said, it seems to me your problem is in constructing and understanding ideas, instead of in the language.

岩啊 所以我會pause 都replays

I used to do it in the past. It helped to improve my English quite a lot, but still very far from the native level. #sosad

Get the fuck off

Native level 無番一段歷練都唔係咁易 除非你外國住

Without knowing enough vocabularies, you cannot understand what the characters said in the movies.

Of course it’s difficult to reach the native level, but I would see it as my long term goal to keep motivating myself in English learning.

At the present stage, I generally have no problem watching YouTube videos presented by native English speakers, but some very fluent English that I encounter sometimes still bother me.